\poemtitle{Дождливым днём}
\settowidth{\versewidth}{Завистник может быть дурак.}
\begin{verse}[\versewidth]
  И то, и то паршиво пахнет\\*
  Густым скупым дождливым днём.\\*
  То, что мы пели под огнём,\\*
  Навек останется загадкой,\\*
  Разгадкой будет домино.\\*
  Зачем вам вёсла? Всё одно.\\!

  Несладкой участи героя\\*
  Завистник может быть дурак.\\*
  Меняй свой флаг на левый фланг.\\*
  Паденье может быть слезою,\\*
  Но может быть и кирпичом.\\*
  Кидай, а я здесь ни при чём.\\!

  И то и то паршиво пахнет,\\*
  Я был счастливым палачом,\\*
  Моя жена --- крутым врачом,\\*
  Грачиной стае голубей\\*
  Плевать на день скупой и серый.\\*
  Он умер, и накрыт фанерой.\\!

  \attrib{$20\frac{09}{IIX}06$}
\end{verse}
